{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_010387",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "굴포당"
    },
    "text": "掘浦堂 (굴포당)\\n\n毎年正月15日に行われる洞祭は、かつては堂家が祀っていました。しかし、2005年から堂制が中断され、その機能は失われ、現在は建物のみが残っています。この建物は、1986年に韓屋と洋館を組み合わせた形で改築され、現在では高山輪仙図が植えられたわらぶき古木が隣にあります。 元々、村の入口には祖母堂と村の上に祖父堂の2つの堂がありましたが、現在は祖父堂のみが残存しています。 現在、祖母の堂跡には高麗武臣政権時代に三別抄を率いた将帥ペ·ジュンソンをたたえる精忠祠が建てられています。具体的な創設時期は分かりませんが、骨浦神堂遺跡碑の前には、モンゴル軍に対抗して命を捧げた長寿ペ·ジュンソンや金通精など多くの兵士の魂を慰めるために、ケヤキの木々と祭堂が建てられ、祀られるようになったという記録があります。",
    "QA": [
        {
            "question": "洞祭はいつ行われますか？",
            "answer": "洞祭は毎年正月15日に行われます。"
        },
        {
            "question": "洞祭をかつて祀っていたのは誰でしたか？",
            "answer": "洞祭をかつて祀っていたのは堂家でした。"
        },
        {
            "question": "洞祭の堂制はいつ中断されましたか？",
            "answer": "洞祭の堂制は2005年から中断されました。"
        },
        {
            "question": "洞祭の建物は何だけが残っていますか？",
            "answer": "洞祭の建物は現在は残っていますが、その機能は失われています。"
        },
        {
            "question": "洞祭の建物はどのような形で改築されましたか？",
            "answer": "洞祭の建物は1986年に韓屋と洋館を組み合わせた形で改築されました。"
        },
        {
            "question": "洞祭の近くに何がありますか？",
            "answer": "洞祭の近くには高山輪仙図が植えられたわらぶき古木があります。"
        },
        {
            "question": "元々、村の入口には何つの堂がありましたか？",
            "answer": "元々、村の入口には祖母堂と祖父堂の2つの堂がありました。"
        },
        {
            "question": "現在、村の入口に残っているのはどちらの堂ですか？",
            "answer": "現在、村の入口に残っているのは祖父堂です。"
        },
        {
            "question": "祖母の堂跡に何が建てられていますか？",
            "answer": "祖母の堂跡にはペ·ジュンソン将帥をたたえる精忠祠が建てられています。"
        },
        {
            "question": "骨浦神堂遺跡碑の前に何が建てられていましたか？",
            "answer": "骨浦神堂遺跡碑の前には、ケヤキの木々と祭堂が建てられ、多くの兵士の魂が慰められるために祀られるようになりました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 264,
        "QA": 350
    }
}